\documentclass{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{longtable}
\selectlanguage{polish}



\begin{document}
\begin{center}
\textbf{Projekt Zespołowy - Wymagania funkcjonalne}
\end{center}

\paragraph{Spis wymagań funkcjonalnych wraz z dotyczącymi ich przesłankami i kryteriami spełnienia:}
\begin{center}
{\def\arraystretch{3}\tabcolsep=5pt
	\begin{longtable}{p{5cm}p{10cm}}
	
	Pobieranie informacji zebranych przez sensory zewnętrzne&
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Przesłanka:} Celem jest dostosowywanie przez system ustawień urządzeń w domu w zależności od warunków zewnętrznych.
	\item \textbf{Kryteria spełnienia:} Zmieniające się warunki pogodowe powinny wpływać na decyzje podejmowane przez system.
	\end{itemize}\\
	
	Pobieranie informacji zebranych przez sensory wewnętrzne&
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Przesłanka:} Celem jest dostosowywanie przez system ustawień urządzeń w domu w zależności od warunków wewnętrznych.
	\item \textbf{Kryteria spełnienia:} Zmieniające się warunki w mieszkaniu (temperatura, poziom oświetlenia) powinny wpływać na decyzje podejmowane przez system.
	\end{itemize}\\
	
	Dynamiczny wybór źródła energii, z którego korzysta dom&
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Przesłanka:} Celem jest możliwość jak najbardziej ekologicznego zarządzania energią poprzez wykorzystanie ogniw fotowoltaicznych zamiast prądu pobranego z sieci.
	\item \textbf{Kryteria spełnienia:} System powinien wybierać energię z ogniw fotowoltaicznych wtedy, kiedy to tylko możliwe (kiedy ogniwa nie są rozładowane) zamiast prądu pobranego z sieci.
	\end{itemize}\\
	
	Regulowanie pracy klimatyzacji&
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Przesłanka:} Celem jest automatyczne sterowanie klimatyzacją w zależności od temperatury w domu.
	\item \textbf{Kryteria spełnienia:} System powinien mieć możliwość regulowania klimatyzacji w zależności od temperatury zarejestrowanej przez sensory wewnętrzne oraz umieć podjąć jak najlepszą decyzję co do jej ustawień, mając na uwadze koszty energii.
	\end{itemize}\\
	
	Regulowanie ogrzewania&
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Przesłanka:} Celem jest automatyczne sterowanie ogrzewaniem elektrycznym w zależności od temperatury w domu.
	\item \textbf{Kryteria spełnienia:} System powinien mieć możliwość regulacji ogrzewania w zależności od zarejestrowanej temperatury w pomieszczeniu oraz podejmować najbardziej optymalną decyzję co do jej ustawień, mając na uwadze koszty energii.
	\end{itemize}\\
	
	Podnoszenie i opuszczanie rolet okiennych&
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Przesłanka:} Celem jest automatyczne sterowanie roletami okiennymi w zależności od warunków oświetlenia.
	\item \textbf{Kryteria spełnienia:} System powinien wybrać najdogodniejsze ustawienie rolet w zależności od zarejestrowanych danych na temat oświetlenia zewnętrznego i wewnętrznego.
	\end{itemize}\\

	Sterowanie poziomem oświetlenia&
	\begin{itemize}
	\item \textbf{Przesłanka:} Celem jest automatyczna regulacja natężenia światła w domu w zależności od obecnego poziomu jasności w domu.
	\item \textbf{Kryteria spełnienia:} System powinien mieć możliwość zmiany natężenia światła żarówek w domu w zależności od zarejestrowanego poziomu oświetlenia zarejestrowanego przez sensory wewnętrzne i zewnętrzne.
	\end{itemize}\\

\end{longtable}}
\end{center}

\end{document}
